3男社區感染退伍軍人症

3男社區感染退伍軍人症

港聞

【本報訊】本港新增三宗社區感染退伍軍人症個案。一名居於大圍隔田村第六街的54歲男病人，現於威爾斯親王醫院（圖）留醫，臨床診斷為肺炎，情況危殆，病人對嗜肺性退伍軍人桿菌血清1型呈陽性反應。他於上月10至23日曾到雲南。截至本月5日，今年共錄得49宗退伍軍人病個案，包括46宗社區感染、兩宗醫院個案、一宗院舍個案。去年及前年分別有75宗及66宗。
其餘個案包括一名72歲男病人，有長期病患，居於鴨脷洲邨利添樓，曾在瑪麗醫院留醫，已轉往葛量洪醫院治療，情況穩定。另一名75歲長期病患男病人，居於觀塘樂華（北）邨寧華樓，曾於聯合醫院治療，已經出院。

屯門工廈冷卻塔含菌超標

兩人潛伏期間無外遊紀錄，臨床診斷為肺炎。兩個案於上月30日至本月5日期間錄得，衞生防護中心正展開流行病學調查，找出可能的感染源頭。
此外，機電工程署上月巡查共檢測了74幢建築物共97個淡水冷卻塔水樣本，有3個樣本驗出的退伍軍人桿菌總濃度等於或超過每毫升1,000菌落的上限，其中屯門新平街屯門工業中心B座12樓1號及2號單位樣本，驗出每毫升約5,800菌落，土瓜灣炮仗街50至52號嘉威閣地下B舖及土瓜灣馬頭角道35至45號天虹樓地下的樣本，分別驗出每毫升約3,000及1,500菌落。
■記者嚴敏慧

港九新界各一